[畫畫愛好者的經歷]2014年我畫咗個角色，冇乜人睇但我依然繼續畫

唔好屌我咩臨近書展黎宣傳，我從來冇用我呢隻角色做商業野
我唔會話自己係藝術家/插畫師/圖文畫家等等，
啊豬啊狗都叫自己做 xx家/xx師，侮辱咗個專業 個range 唔應該係咁細的
言歸正轉，2014年聖誕節有一晚我好唔開心，唔知做乜好，就係高登開咗個帖幫人畫歌詞
依家睇返居然咁嘅畫功都可以開足三個post，真係好神奇

畫吓畫吓主角開始似返啲樣，如果參考整容進化圖的話，依家應該係2.0

係高登畫歌詞大約畫咗5個月咗右，期間當然會係自己個FB page 到畫自己嘅一啲諗法啦~

當時係FB，有好多人都叫我開IG，咁我又開埋~
當時個FB page，啱啱開幾個月大約得二千人like ，裏面全部都係高登巴絲又或者佢地啲朋友，
因為我冇同我自己現實上嘅朋友講過我有開page呢一件事

呢個時候，你會發現隻野個樣已經進化到3.0

半年過去，我係到諗點解要同一樣野又放上FB之餘 ，又放上ＩＧ？我決定執咗個fb page佢 ，然後到現在我個IG follower都唔夠以前多 不過我嗰時個心態係有個地方俾我自己廢UP，因為我唔想係我本身真人圈子入面放負能量，一啲都唔似我平時形象

搬家去IG後，時間一野跳到去12月聖誕節，咁就一年了，嗰時IG入面都幾熱鬧，平時出個post都有 二三百個like，大家都係到留言同我傾計同Tag朋友黎睇，咁我見聖誕就整啲聖誕卡派街坊 印象中好似寄咗五十幾六十張吧

畫佢已經成為咗我個習慣，平時聽到有咩歌詞有感觸就畫、有咩想法亦畫

好多圖其實都係同我自己講緊，所以少人關注我都有乜所謂

三年黎佢可以話記載住我嘅經歷，見證住我嘅轉變

曾經迎合讀者口味，畫好多友情同愛情野，的而且確可以吸引到人黎FOLLOW，
但我冇繼續選擇呢一條路 到依家已經冇乜人睇我出post了

佢已經成為咗我嘅心靈雞湯

我知自己畫嘅野點解會有乜人留意，但我唔會改
最後想同大家講，堅持做自己想做嘅野啦!!

有見過我呢隻野嘅人或者有FOLLOW開嘅巴絲打，歡迎say 個 hi ~~

第一次見呢隻野，好得意

存在感=0

我鍾意1.0 好可愛

巴打唔好咁喇我已經即刻走去follow你ig以示支持

如果要我評返最初版本嘅佢，我只可以話有種小朋友畫畫的童趣
btw 多謝

有人讚佢得意，我已經好開心

都係第一次見

係正常事黎

即刻上ig follow先

第一次見，得意wor！

我有follow ig 一直有睇架
加油

幾得意

幾得意，我諗你要努力宣傳下

我畫到依家都覺得佢好得意 只係無奈我畫啲內容吸引唔到人，黎黎去去都係講緊自己

多謝巴打，雖然我唔知你係邊個，但有好多舊面孔一個一個咁消失我都覺得好唏噓

希望你睇到佢之後個心有一絲溫暖 多謝你

我覺得每個人對於畫嘅睇法都有唔同，都有自己嘅想像空間。
同一幅畫嘅背後，配合唔同人嘅生活經歷可能有唔同嘅感受。唔好太介懷啦

我一直個信念就係做好自己人地就會欣賞，但我依家發現唔係咁簡單
如果想多啲人睇到真係要努力宣傳，以前人數不斷增長係因為讀者們都tag 佢地朋友入黎睇我啲畫，我以為keep 住咁好快就多人睇，點知慢慢就越黎越少人留言回覆tag 朋友，點知過去一年follow 人數居然倒退負增長

有科勞開
巴打 繼續加油

都係o架，唔同嘅生活經驗一定會影響人對事同物嘅睇法，而我絕對冇可能迎合晒所有人，所以都keep 住當心情日記咁post 圖
btw 巴打個名，係咪睇射雕英雄傳所以改到咁

他鄉遇故知，多謝你

離一離題 絲打啲人像畫好犀利 好想有你一成功力

舊登已開始支持
一直覺得你啲圖好正
繼續努力

點解可以咁得意
擺自己IG上黎啦
ghostandgo.art

我係巴打啦
如果想畫人像畫，首先要熟識人頭部結構先，起碼就算畫得唔似但畫出黎都會似一個正常人，乜都唔理剩係照住相片練習成效會冇咁好，畢竟只係copy and paste
建議睇吓書~

你以前係咪都叫綿花糖，我有啲印象
多謝支持

我見啲圖都有晒水印，廢事咁hardsell啦～
thankyou

好得意 即刻follow 左
巴打加油

多謝 永不放棄

原來係巴打 sorry
同埋想問下你練咗幾多年結構先畫成咁

我正式學畫畫就三年（唔係專學人像畫），同埋我係知道咗就算，直接應用係我嘅畫上面，所以要答你練咗幾耐結構答唔到
結構你睇下我上面本書啲圖，明咗就得，唔睇晒全本書都得，又話者係google 搵人像素描結構之類嘅野睇吓，google 搵藝用解剖又得，但其實我素描能力都好弱

最主要係理解個結構，所以你會見到啲人學畫人會畫頭骨，又會畫下頭骨+面部肌肉組織，例如知道咗眉骨突，眼窩凹，顴骨突起，咁畫人像嗰時就要用線條/明暗/排線等手法表現到呢啲特點出黎， 然後又要睇啲小結構啦，就好似鼻孔係咪單統畫個圓形就得呢？照鏡睇下自已個鼻，鼻頭同鼻翼之間點樣互相連結呢？ 又例如眼，細心啲睇你會見到上眼簾會包住下眼簾。畫畫隨咗多畫之外，重要多看，睇到先會畫得到

1.0正d
同埋希望堅持到唔好咁多情情愛愛

1.0邊到吸引到你？？
我會依住自己個心去畫畫 又唔係靠呢啲野搵食

唔係啦，求其改咋

我覺得咁都幾好呀，當心靈雞湯咁畫
有時有圖同埋字句真係講到心坎裏去的話，係冇辦法言喻架

我重以為係李一桐fans , 見到射雕個post 個個人個名都有個桐字
係架，以前我個ig 簡介就係寫住 俾自已嘅心靈雞湯

好可愛

多謝

又有新作

我三日唔埋兩日就畫

幾得意啊 巴打用咩畫板？

哩本係咪神書

好多年前WACOM最入門嗰隻BAMBOO PEN
一直都冇換過塊畫板

個作者神

畫3D野得唔得？

畫3d野睇個軟件程式啫，應該都係咁用， btw 我冇做開3d 唔太確定

我指多啲陰影冇咁cartoon feel個啲畫

可以，嗰啲其實最主要係睇你基本功，如造型結構，透視，用色，等等技巧，不過如果經濟能力許可梗係買好少少，因為一塊都可以用好多年 而且買咗畫唔到你都唔可以拎工具唔夠好黎做藉口 然後繼續努力 btw 我嗰塊產都停埋了

作文寫字 咩都係 先大後小有框架先

對

有fol你IG

唔好unfollow 我

巴打 你隻角色想帶出咩信息

以個造形黎講，一隻被白布包住嘅鬼仔，永遠冇人見到佢嘅真面目，就好似我地平時嘅心聲唔會話俾人知咁，亦代表潛藏內心真正嘅我，而呢種類似匿名嘅方式，就好似我地係網絡世界因為唔洗露面而可以暢所欲言咁
但如果係入面圖文嘅內容我就冇特定方向，全部都係我自己當日感受，當佢係一個blog 咁